政府：會盡快取得武漢肺炎疫苗數據及審批 籲勿輕信非黨核實的傳聞

政府：盡快取得新冠疫苗數據審批 籲勿輕信傳聞

本港訂購的中國科興新型冠狀病毒滅活疫苗，在巴西的第3期臨床試驗，後期公布的疫苗有效性，由7成8降至僅超過5成，引起關注；政府晚上說，衞生署正向達成採購協議的疫苗製造商積極跟進，盡快取得有關數據作評估及審批。為加強公眾對疫苗的信心，政府會適時透過不同渠道提供疫苗的最新資訊，並公布專家提供的意見，呼籲市民在未有獲得個別疫苗的正式數據及專家意見前，小心核實網上有關疫苗的資訊，切勿隨便相信未經核實的傳聞。

發言人強調，所有在香港使用的新冠疫苗必須符合相關要求和程序，審批作緊急使用。申請者須提交有關疫苗的第3期臨床研究數據、海外批核的情況，以及其他與疫苗的安全、效能及質素相關的資料，由顧問專家委員會會審視。食物及衞生局局長在批准認可疫苗作緊急使用前，會先考慮顧問專家委員會的意見。

原文網址：

個問題唔係喺堆數字上高囉

香港人條命, 支共彩佢都有味
支共係怕喺國際輸出唔到50/50疫苗